const questions = [
    {
        question: "¿Qué establece la Ley de Ohm?",
        options: ["La relación entre la potencia, el voltaje y la corriente.", "La relación entre el voltaje, la corriente y la resistencia.", "La relación entre la energía, la resistencia y el tiempo.", "La relación entre la fuerza, la masa y la aceleración."],
        answer: "La relación entre el voltaje, la corriente y la resistencia."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la fórmula de la Ley de Ohm para calcular el voltaje (V)?",
        options: ["V = I / R", "V = R / I", "V = I * R", "V = I + R"],
        answer: "V = I * R"
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se usa para el voltaje (V)?",
        options: ["Amperios (A)", "Ohmios (Ω)", "Voltios (V)", "Vatios (W)"],
        answer: "Voltios (V)"
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se usa para la corriente (I)?",
        options: ["Amperios (A)", "Ohmios (Ω)", "Voltios (V)", "Vatios (W)"],
        answer: "Amperios (A)"
    },
    {
        question: "¿Qué unidad de medida se usa para la resistencia (R)?",
        options: ["Amperios (A)", "Ohmios (Ω)", "Voltios (V)", "Vatios (W)"],
        answer: "Ohmios (Ω)"
    },
    {
        question: "Si la resistencia en un circuito se mantiene constante y el voltaje aumenta, ¿qué sucede con la corriente?",
        options: ["Disminuye", "Aumenta", "Se mantiene igual", "Se vuelve cero"],
        answer: "Aumenta"
    },
    {
        question: "Si el voltaje en un circuito se mantiene constante y la resistencia aumenta, ¿qué sucede con la corriente?",
        options: ["Aumenta", "Disminuye", "Se mantiene igual", "Se vuelve negativa"],
        answer: "Disminuye"
    },
    {
        question: "En un circuito con 12V y 3Ω de resistencia, ¿cuál es la corriente (I)?",
        options: ["4A", "36A", "0.25A", "15A"],
        answer: "I = V/R = 12 / 3 = 4A"
    },
    {
        question: "Si la corriente es 2A y la resistencia es 5Ω, ¿cuál es el voltaje (V)?",
        options: ["10V", "2.5V", "0.4V", "7V"],
        answer: "V = i*R = 2 * 5 = 10V"
    },
    {
        question: "En un circuito con 24V y una corriente de 4A, ¿cuál es la resistencia (R)?",
        options: ["96Ω", "6Ω", "20Ω", "28Ω"],
        answer: "R = V/I = 24 / 4 = 6Ω"
    }
];